中共錯判形勢錯失時機 - 戴耀廷

中共錯判形勢錯失時機 - 戴耀廷

反送中運動到現在還未有止息迹象，無論特區政府推出甚麼利民的民生措施，或找來甚麼人對話，都不能滿足抗爭者的訴求，因這些都不是眾人走上抗爭路的根本原因。特區管治的真正問題並不只是那條惹港人疑慮的《逃犯條例》，而是竟會有一個香港的特首提出這樣的法律修訂，意圖打破區隔中港兩地的法律防火牆。這必是源自產生特首的制度出了問題，故抗爭者的第五項訴求回歸到港人這30多年所爭取的雙普選。

早在2013年和平佔中運動之時，我們已提出真普選的訴求，其實這訴求非常卑微，只要求港人在一人一票選特首時有真正選擇，在中共所認可的人以外，讓起碼一名不屬建制陣營的人也可當候選人。中共更擁有最後的任命權，若選舉結果不合它意，還可拒絕任命當選者。

以當時的民情看，是未經雨傘運動、後雨傘時期及反送中洗禮的港人，若那時能實行真普選，假設林鄭月娥代表建制陣營參選，即使泛民主派由最強的候選人出選，估計林鄭最後仍會勝出，因不少淺黃或中間的選民，也接受香港特首怎也要得中共認可。若那時中共能敢於踏出真普選這步，它可贏得全方位勝利，既能由它認可的人當特首，維持對香港管治的強大影響力，又可履行落實普選的憲制承諾，更可向國際社會展示它是尊重香港高度自治。

不幸地，中共當時不願冒任何風險，堅持要掌控一切，亦過於懶惰，想一次過解決普選問題，通過8.31決定，不單封殺了香港走向真普選之路，更錯判形勢，錯失了贏回港人民心的大好時機。中共在過去幾年繼續犯相同錯誤，以為透過不斷加強的壓制手段，已成功削弱香港內部的各個制衡力量。正是這種誤判，林鄭政權才會強行推出《逃犯條例》修訂，在意想不到下觸發了香港有史以來最大規模的社會抗爭。

但人真的是很難從錯誤中學習，林鄭政權及其背後真正指揮的中共，未能吸取教訓，反在百萬人上街後繼續強推《逃犯條例》修訂，終導致局勢一發不可收拾。即使林鄭政權撤回了修訂建議，但這讓步來得太遲及太小，由反送中運動刺激起的港人抗爭意識，已在不知不覺間出現了質變。

起先大部份人可能只是反對《逃犯條例》修訂，到警察使用不合乎比例的武力去打壓示威者，大家的焦點就轉到警暴濫告。越來越多人也醒覺到問題是制度性的，惟有落實真普選才能從根源去解決紛爭。中共及林鄭政權依然在普選這問題上不願讓步，甚至不予理會，迫使港人思考如何設計新的抗爭方法去延續抗爭運動。有時候抗爭方法不只會達到一些即時的抗爭效果，有些方法一旦採用了，是有可能把抗爭的訴求也轉變的。我看到有幾種新的抗爭方法正在產生這樣的作用，使香港未來的抗爭有可能超越爭取真普選，引領港人爭取新的抗爭訴求。

盡快落實普選才能挽回離心

一、在各個社區都有市民建立起連儂牆，讓爭取改變的港人可在全港各個社區表達他們的想法，開始在社區凝聚起抗爭力量。

二、各個地區的反送中遊行幫助把抗爭意識擴散到全港去。

三、各區的中學生及市民組起人鏈，進一步加強了抗爭者的連繫。但人鏈的政治意義可能是更大，因人鏈這意念是源自波羅的海三國的自決運動，故在各區組起人鏈，無可避免會引發人們去思考命運自主的訴求。

四、最新的方法就是在各區商場及公共空間，人們一起高唱一首頌讚港人抗爭的新歌。當《願榮光歸香港》的歌聲在香港各區不斷響起時，這首香港之歌亦同時在強化港人的身份認同及主體意識。只是在短短數日間，因這歌的廣泛滲透，相信港人的政治意識已出現了質變。

若中共能看到這趨勢，就應在還未到不可回轉之前，公開承諾落實真雙普選的時間表，且必須是在短時間內完成。不然香港局勢的發展很可能會超出所有人能想像，到時候就悔之已晚了。不過，這樣的諫言必不會被接納，反會被指摘為鼓吹港獨，對此我也無能為力。

戴耀廷

下一則
下一則
中共「改土歸流」 黨企清洗港商 (林海)

【922攻略流出】
907加強版配合hkmap live
更「大局」交通測試，彩虹戰衣、影帝、機巴、塞鐵、嶄新突擊RB、私家車傾巢而出，裡應外合
+機場員工集體Call Sick
+雷達站/機場附近新搞作
+大量中港貨櫃司機加入物資支援！

更多攻略，陸續公布，敬請留意

借個靚位

新戰線 ! 反擊奶共財團 ! ! ! ! ! ! 匯豐 ! 國泰 ! 香港航空 !

中共最大弊病係成個組織都係單一同溫層組成,個個都話要強硬,要嚴格掌控
點會有人講畀香港普選,講果個都畀人鬥低啦